王室專家揭30年兄弟情破裂內幕：威廉哈利爆發本世代最嚴重「繼承之爭」

▲ 威廉王子、哈利王子、梅根及凱特王妃。（圖／達志影像／美聯社）

英國哈利王子（Prince Harry）與妻子梅根（Meghan Markle）1月無預警宣布淡出王室，和威廉王子（Prince William）的不合謠言一度被指為原因之一。傳記作家萊西（Robert Lacey）透露，預計10月出版的新書將揭露這對兄弟不為人知的繼承之爭，連他自己都相當震驚。

萊西撰寫許多暢銷書，包括女王伊莉莎白二世（Queen Elizabeth II）的傳記，也擔任知名影集《王冠》（The Crown）歷史顧問，10月將推出新書《兄弟之戰：威廉與哈利——友誼與紛爭》，描述他們特別又複雜的關係，也突顯這個王室家庭核心近來的困境。

根據《時人》（People）雜誌，書中將這對手足的關係放在歷史背景下，探討繼承人（heir）及備胎繼承人（spare）如何影響英國王室多年。

本書大綱寫道，「黛安娜的2個兒子從出生以來就一直受到密切關注。人們對此報導甚多，實則所知甚少。他們被養育成最親密的兄弟，但過去18個月徹底摧毀曾經牢不可破的關係。」

萊西憑藉無比可靠的王室內部消息，調查兩兄弟檯面下的真實關係，解釋了他們如何被培養面對截然不同的未來，以及父母婚姻破裂如何種下不合的種子。

此外，這本書也將揭露凱特（Kate Middleton）及梅根（Meghan Markle）為威廉及哈利的關係帶來的影響，以及哈利為何決定帶著梅根和兒子亞契（Archie）移居洛杉磯。

萊西提到，「這對曾經形影不離的兄弟現在的分離不僅是距離上的。他們之間的紛爭可以追溯到他們的童年，或甚至是更早，到他們父母不幸的婚姻。在最近幾代王室成員中，我們都看見繼承人及備胎繼承人的衝突，但沒有一次比這次更強烈。」

事實上，王室記者尼科爾（Katie Nicholl）去年曾爆料，哈利2017年宣布和梅根訂婚後，威廉便對他們的閃電戀情相當擔心。但哈利極度保護梅根，認為威廉不支持他的婚姻，兄弟之情從此出現裂痕。哈利去年也曾在紀錄片中表示，「我們現在在不同的道路上，但我會一直支持他，也知道他會一直支持我。」

好簡單姐，格一場劍，邊個格贏邊個做新英皇帝

講真娶得個黑妹你預左要比人踢出皇室, 唔洗你死比你自己走咪算係咁

全世界都無人理查里斯

點解

娶件臭雞翻屋企自己攞嚟，兄弟都唔撐

事頭婆
今次咩意外？

永續王儲

咁講。個megan真係好唔掂 俾我係william都會想知下發生乜事

藝人出身、一朝得志語無倫次、山雞變鳳凰難登大雅之堂

大家唔使爭
其實我係查理斯個私生子

查理斯 - 永遠的王儲

喺比童年更早就已經有紛爭!?
即係喺出世前已經喺查理斯個春袋度打開交??

應該係哈利出世,哥哥被冷代係常識來

八十年太子

是咁的，一切都係從一隻臭雞開始

講到好似1936年個陣咁依家

我驚查里斯行先過是頭婆

諗起溫莎公爵同事頭婆老豆
個陣又係二戰之前
依家個環境同二戰前好似

Harry收皮啦，排第幾呀

武肺都捱得過，睇黎查里斯有機會坐一陣

黑妹+離婚+美國人

作者老吹，邊個做有曬條款，

而家諗番轉頭
可能哈里就係知道唔會繼承所以先想走
唔想自己仔女都係皇宮大，要守咁多規矩

佢阿哥要做繼承人就話無得走姐

算唔算顛覆國家政權？

二手臭雞有仔又貪錢仲問點解

私生子冇繼承權

夠曬英式

其實咪又係傳統個種豪門家族劇關係,大佬係模範生備受期待,細佬活係大佬陰影之下所以反叛.

問咗不死英女皇未？

鳩痕無計

有咩好爭，基本都係按繼承順位

唔理佢兩兄弟真實人格/性格係點啦
係形象上, 呀哥兩夫婦真係做得幾好, 尤其係結左婚之後
威廉成熟穩重, 呀嫂大方得體
相反哈里由細已經係反叛男孩咁款, 老婆更加唔洗講
我係事頭婆都揀呀哥啦, 英國皇室咁重視形象

你調轉左D野
呀哥由出世果刻已經係future king by law
所以呀哥一生既教育同形象設計都係以佢做king為本
細佬生出黎咩樣咩性格都冇可能改變呢樣野 除非佢呀哥離開皇室

如果依家先娶可能好啲 食正條水BLM

咁只可以講呀哥咁多年算做得稱職
哈里只可以怪自己輸在起跑線上

係兄弟先出聲，有D 閪女人係只可以屌

71歲嘅皇太子

利申番
我都係睇netflix套crown睇番黎
英國皇室每一代都係一個含蓄一個癲
事頭婆老豆同呀叔
事頭婆同佢妹
威廉哈里

兄乜嘢弟，頭髮冇得呃人，一眼就知哈利係野種

咁睇番d古裝劇
都係穩重/聰明太子然後搭閒散/玩世不恭王爺架啦
穩重王爺就會造反
利申: 煲開膠劇

或甚至是更早，到他們父母不幸的婚姻
咁樣一句

傳記作家萊西（Robert Lacey）透露

black magic

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

你係咪調轉左？

ON9. 永續英女皇啦.

應該學肥仔金咁毒死佢大佬就可以坐正

皇室婚禮搞到成個非洲部落party咁

英女王/瑪嘉烈公主 的翻版？

我諗黑妹都估唔到自己咁快由鳳凰變返做山雞

Hakula Matata!

XD

XDXD

邊有得爭架

唔關黑唔黑事，係拜金公廁自大女權

仲未破到儲

就事論事，呢啲同膚色無關

佢地老豆話晒都未死喎比吓面得嗎人地等左幾十年入土之前比佢戴下頂皇冠好嗎

仲有得爭咩?
細仔本身出哂名
係當兵之後收心養性
點撚知玩下手屌左隻2手烏雞返唔到轉頭
同成個皇室打對台
又唔聽事頭婆同大佬話
隻烏雞仲要飛上枝頭變鳳凰牙斬斬
玩撚完啦仲要出書寫臭皇室
事頭婆唔係唔出大絕啊

會唔係係歷史上最老 做唔到皇帝嘅王子

Bastard

梅根屌下就正
娶返屋企就on9啦
哈利屌多三幾年好返屋企啦

但係Charles 好似到依家都係冇嗅覺同味覺
加上佢d香腸手指 我覺得QE分分鐘健康過佢

認同

一日都係果隻衰女人

係喎 佢都幾健康下 仲捱到今時今日
係咪遺傳到皇太后基因

咁似啲即將出版既書名

十分認同，尤其啲閪女人好鍾意拆散家人關係